(轉載）德望打壓實錄

(轉載）
德望學校扮中立打壓學生

由開學到依家
我哋一直俾學校政治打壓
雖然我哋無中基 spcs打壓得咁勁
但班高層表面上保持中立
卻屢次想壓制我哋嘅聲音
以下係學校一直以來對同學做過嘅打壓行為

1.禁止同學派白絲帶
在11/6早上，有同學自發於校內派發白絲帶及關於逃犯條例的單張。其後Miss Grace Pow（副校長）到場要求在場同學停止派發及以單張内容會使同學驚恐而沒收所有單張，並要求有份派發的同學於考試後跟她會面。校方同時表示因白絲帶並非校服一部分，因此禁止同學配戴白絲帶。

2.不允許同學舉行罷課
於八月中旬，有同學向校方提出在開學後校内罷課。在提交計劃書給Sister Pauline（校監）和 Mrs.Green（校長） 以及跟校方高層面談後，校方以學校應保持中立為由反對罷課及在學校設立連儂牆。

3.禁止同學戴黑口罩
2/9開學日當天，數位訓導組的老師在學校門口截停每一位戴口罩的同學，並要求學生脫下黑口罩並換上校務處提供的普通醫用口罩。又詢問同學是否生病，有同學表示生病後，Ms. Edith Lee（訓導老師）卻以“該款口罩並非抗菌口罩”為原因，要求同學脫下口罩。
Assembly後，有同學因叫口號或戴黑口罩被叫到獨立課室訓話，Miss.Grace Pow以“戴黑色口罩非常敏感”，“會令人有hard feelings”， “沒有顧及他人感受”等理由禁止學生繼續戴口罩。其中一位學生表明因事需要離開，Miss. Grace Pow卻阻止同學離開，並表示不脫下黑口罩不能離開該課室。有另一位學生在被訓話時表示有尿意，需要去廁所。然而，Ms. Pow再用“不脫口罩不能夠離開課室”為由，不准同學去廁所，雙方共僵持約45分鐘。

有關第二、三項的詳情可查看

4. 見家長無通知
5/9當天，有數位同學因曾戴黑口罩及在學校範圍喊口號，在上課時間突然被Miss Helen Yu（副校長）及Sister Pauline兩位副校叫到小學部，原以為只是訓話，殊不知是在沒有通知同學的情況下，便叫來了同學的家長，譴責學生的行為。

5.移除所有同學張貼在課室外的文宣
開學日後有同學繼續將文宣張貼在校園各處，務求令更多同學知道社會上發生的事。儘管校方已表明會保持“中立”，同學於小息時貼在課室外的文宣，還是會在上課時遭全數移除。校方其後作出讓步，稱同學可以在課室内張貼各種單張。

6.不准同學在校宣傳lunch busking
學校在早前「大清洗」同學時曾向同學承諾可以在課室範圍内張貼文宣及memo紙，校方不會將之移除。但在26/9 lunch busking前，校方要求校工進入班房檢查及清除所有宣傳lunch busking的單張。有校工表示校方高層會在校園巡視，如果其負責範圍内發現有任何該宣傳單張，會被斥責甚至處分。

7.強行清除某些班級的壁報裝飾
家長日前，同學透過班主任得知所有課室内張貼的文宣及memo紙都要移除。而有些班别的壁報板的裝飾更在沒有知會同學的情況下被移動及丟棄。校方稱壁報板内容不符合今年主題而要移除，而被清除佈置的班别壁報是以「多謝香港」為主題。校方對符合主題的衡量標準似乎是有政治考慮。

8.禁止所有sport team同學穿sport team uniform
開學後首周，所有sport team的同學被PE panel告知不可以再穿sport team uniform(俗稱蕉衫)回校。當有同學問及其原因，PE panel head Mr. Waston Ng表示體育是中立的，不應將政治帶入體育。他指有同學穿着sport team uniform時配戴帶有政治成份的東西，因此所有sport team成員回校甚至是出席學界比賽時都不能再穿sport team uniform直至另行通知。

9.有同學有班群發表和《禁蒙面法》有關的言論後被移除
有同學在whatsapp班群中發表了一些自己對於《禁蒙面法》的看法後，立即遭到班主任余麗嬋老師從班群移除。余老師沒有解釋將該同學從班群移除的原因，只是單純說因為她發出了該訊息。反而要求該同學道歉，並指該同學會令其他同學有危險。其後，余老師要求其他同學另行開一個沒有該同學的群組，表示會在新群組處理及討論一切班務。

10. 個別班別被禁止在課室戴黑口罩
余麗嬋老師因自己的政見，而禁止所有學生在她為班主任的課室戴黑色口罩。有不屬於她班別的學生在午膳時間戴黑色口罩走進她的課室，被發現後隨即被叫出課室訓話。

11. 禁止同學在午膳時間播放《鏗鏘集》
有同學籌辦《鏗鏘集》播映會，原定時間於午膳時間播放，希望以通識節目引起學生對事件的關注。然而校方卻表示該活動未經過學校批准，禁止進行。有多位高層老師於午膳時間在各層巡視，以防有學生在課室播放《鏗鏘集》。有同學自備投影機，遭老師阻撓後發生口角，期間有同學不小心誤碰設備後意外播放了《鏗鏘集》，其後該投影機被沒收。

更多第十一項詳情可查看

學校一直借中立之名行打壓之實，希望各位Hopers可以喺不公義嘅強權前團結起來。面對打壓，我哋唔好默默忍受，群起反抗！

TLDR:德望學生喺學校眼中係無地位 只係攞獎機器同搖錢樹 希望大家幫手推 輿論壓力先可以令學校跪低

推 撐樓豬

俾夠十連你

推 啊曱近平

光復香港

5連之後預設不推文

名校都奶到咁，枉為人師

唔理 照推

名校係得個名

有無人篤啲教畜出嚟

推

Push

德望邊忽名?睇過?

大把拉 教pe嗰個藍到變紅

得個望

之前見過上面講個PE藍師好多偉論

痴撚線學校

重點係佢個囡係深黃 完全唔明佢哋點相處

有料爆？想聽教畜

我都係聽人講+見到佢個囡嘅facebook
但佢個囡係孝順父母嗰啲 我估佢哋係屋企完全唔講政治

不應將政治帶入體育 係最垃圾嘅廢話
問吓你阿爺先啦 當年邊個多次杯葛奧運
又唔讀書

推
光復德望

推啊屌 一流中學 九流師質

佢老豆上FB好多偉論

開教畜名啦

Pish

抄友校post

推呀推呀 推到上報呀

啫係邊間

真係好多教畜，唔排除係校長打壓，做得校長都藍都黑，得少數係好似段皇爺咁有良心。

GHS... 唉

推到上報

個校長係鬼婆

NBA都奶共啦

不過個校監黃到仆街

band1 嗰啲所謂名校

咁又咁多打壓?

推啊 唔好放棄

咁其餘嗰啲藍到咁 一個人好難做到啲咩
佢已經幫到出晒面 加上德望呢啲學校好多有錢舊生都藍 學校成日都要靠佢地嘅捐款

話說間死人學校要學人地女拔起好grand嘅hall 然後有一個舊生可以捐成一億比間學校 所以根本呢間學校係見高就拜 見低就踩

你地有個老師上過老豆搵仔

師妹們 我撐你地
明明一間好好既學校 而家比班乃共老師搞到間學校似咩樣

轉載某位德望同學嘅story

頂住啊師妹

又係錢重要過一切

起左四年殼都冇個 唔知個三億係咪唔夠用呢

有冇中飽私囊

唔好亂講野啊 人地好惡㗎

校方有咩原因
保護學生？

推！同學辛苦了，繼續加油堅持！

德望呢間學校好多狗父母。明未

推啊，呢啲仆街學校！
咁既中立，我屌你老母啦！

推上熱門支持吓中學生啦 佢哋真係喺呢場運動付出得太多太多 唔忍心佢地平時返學都要承受咁大壓力

狗仔狗女多
大家要大大力表揚下呢啲學校啦

幫手推

幫手推多下

幫手再推多下

個fd讀呢間 希望咁多位巴絲可以幫手推推

pish

即跪

赤納粹打到落黎啦
擺明哂車馬係要反對聲音全滅
呢一刻仲想將啲學生培養成順民
等佢地出到黎任意比共產黨操控、打壓
咁樣只會害左班學生一世

青少年你越禁咪越反叛
根本同政府一樣咁低智
俾少少氣你抖大家就會繼續開心做港豬
係要自找麻煩上身

直資架唔係咩

係啊

直資先容易見錢(家長)就跪

繼續大大力推

至少推到學校肯比個交代啊屌
呢啲狗校唔柒出國際係唔知驚

甴近平

全部藍屍有錢佬

推上報

佢兄弟德信垃圾

真，中學生承受學校壓力仲要驚影響學業

啱呀 特別係中六嗰啲認真慘

名校做臭自己, 推

其實仲有自己屋企都藍 呢下最致命
原本學校扣你操行有乜所謂 如果屋企夠黃真係驚你條毛

push

你又係夾硬左啲

邊個

德望出名多有錢人
但係啲人普遍唔叻
好多都係入唔到top band 1先入得望

利申 大仙人

搵裝修公司la

P牌推上報

推啊

唔可以無人知

教育界維穩部隊

根本冇大學係睇操行 成尻日搵操行分嚇人

呢間學校真仆街

我明可能學校打壓呢啲事對比社會依家發生嘅事係九牛一毛
但大家都唔忍心見到班中學雞又要做前線又要比人打壓
呢種心理壓力真係唔係個個可以理解到
盡推等多啲人知道啦

Push!

好似叫吳偉成

佢真係世界級 refer to #49

我比較佩服佢個囡

Helen yu個老豆係腦殘撐警藍絲

暴諷刺嘅係佢老豆係教中史嘅

其實呢間濕9學校嘅學生真係好難做
大家幫手推推

呢個爆喎

係，好多狗二代

我估德望再差應該全港top10都有掛
應該我層次太低

教畜真係遺害人間

鬼婆校長係藍定黃？傳聞佢畀人迫走？

有嘅 如果你信外面嘅濕鳩ranking
頭五都有

真心冇

最多好過可立少少, 同恊和都未必有得比
同保一直程連拍馬都追唔上

呢個真係唔知 我諗佢個立場都係只要唔好搞到間學校就得
但其實最麻煩係嗰兩個副校
佢哋認真以為自己大撚晒

咁又冇咁差...

繼續努力推啊！

俾多啲人知道間學校想出名

幫推

Fuck, 幫推

習曱甴 曱近平

有冇學生肯為咗呢個運動杯葛學界 運動會之類嘅野
等佢地搞唔成

仆街到咁，佢地夠竟知唔知自己既一言一行會對學生有幾大傷害
教畜果然係教畜

ＬＭ

幫推 班學生好慘

推比蘋果日報

咁多年嚟都係見錢開眼㗎啦，吸哂舊生同家長嘅錢嚟拆樓再起過。大把醜聞但係同中共一樣禁你聲，叫你背聖經但係啲修女每個月叫你捐錢。

應該噉講
勁嗰啲真係好勁，只係佔少數
但係廢嗰啲真係好廢，佔多數

女校好多都係咁，唔使理架反正幾個缺點都照入到u 利申過來人

我都係舊生，好撚後悔入左間咁的垃圾學校

裝修？

幫推！！

tui

垃圾學校

曱甴平

「據悉亦有中六學生一度情緒激動，指她希望盡快畢業離校，因現時完全感受不到校方有顧及同學感受和關懷學生，惟其中一名副校長鮑家寶以『Thank you,bye bye.』作回應。」
alumni們唔好再咁傻豬豬捐錢比呢間學校啦，副校話佢冇care過學生嘅well-being架，冇錢捐就過主啦

推
死教畜

報已上

極後悔入咗呢間垃圾學校。未畢業前已經勁憎學校，又封建，副校又獨裁。畢咗業之後發生啲咁嘅事更加令我好失望。

咁樣係唔會令我哋怕嘅
反抗！

德望學生之前唔係好撚睇唔起連登㗎咩?

P牌一路推

咁唔可以一碌竹打沉一船人

呢幾個月連登嘅用戶群組成變咗好多
好多以前唔睇而家都睇 唔好方丈啦乖

佢自己嗰女都話佢呀爸

垃圾學校，由mary年代到而家都無進步過，剩係識要錢，趁地淋啦

以後唔洗旨意我捐錢了 垃圾副校搞埋啲活動食水又深 尋日個會展function又兩千一位 真係不了

禁撚過分影多幾張prove到呢啲事嘅相然後推上報先可以制裁到呢班教畜㗎！

以前某校長要人捐錢比佢做榮休晚餐，結果錢袋袋平安，晚餐未見有，某校長仲大搖大擺喺學校出現幾年未見有退休之意。

名校黎講咁多舊生憎自己學校都算少有

邊個校長?

唔係幾年前轉鬼婆咩

Push push push

10幾年前有個sister Mary

幫手推下先

一定要幫佢出名架
不過我問番人
間學校本來都低低地

推上熱門

好多學生都好憎自己學校

有老師同學生講
我文唔文明係我嘅事
教畜

家教會主席是不是狗

yes 但係個女黃

目標係2020 啓用

校監同兩個副校都係舊生，鬼婆點玩？

有冇其他料爆

垃圾學校，不讀也罷

推 播鏗鏘集都唔敢

校監黃，但係副校就...

留名等睇佢今次個公關危機點拆

我估計都係會死撐 出篇聲明然後大家仲嬲

枉為人師

推
習甴

咪係囉 佢明明好黃架喎

絕對認同 好撚憎呢間垃圾學校

聽聞小學部每隔一排就會喺班房傳一個盒/錢甖呢嘢 叫家長同學生捐錢就係為咗起個新大樓 但係一直籌唔夠錢 所以工程做做下又擱置一排工程期間啲灰塵又多

利申：已grad

讀果班全能部大陸富二代

啲家長好多深藍，有親戚係

聽講間學校有好多畢業去左做狗
同埋佢地都中意收公務員既子女，
有個舊同事個老公都係警犬，
個女又係去GHS

屌，呢個傳統真心on9
中學都有啦
唔捐個班主任又會俾面色你睇

Watson Ng 根本就唔係中立
上過老豆搵仔啦

頂住呀 撐你

仆街校方

#49

鏗鏘集都唔比?

真係九流師質

Pushhh

Sister Pauline, 即係寶琳姐？十幾年前受過佢唔少恩惠

點撚解佢地facebook page 冇人搞

一留言就比佢del / hide 咗

係因為女校先比班8婆恰姐
如果間學校有男學生實同你玩大佢

如果係男校應該唔會出到呢篇新聞

得個名，學術水皮，幾十年先出一次10A，9A都唔多

田徑呢十幾年又唔夠女拔勁

啲學生好多屋企有錢，香港讀唔掂，畢左業咪出去讀大學囉

而家上左神枱班教畜出左名廢，成班old seafood藍到發紫...

叻嘅學生去BPS, HYS, St Paul 啦，有得揀，千祈唔好揀呢間廢校

我估佢已上左神枱，掛名only? 應該唔會過問學校實際運作

話時話，點解唔係修女做校長

我估佢 連出聲名都費事扮睇唔到

咩意思 話佢地會唔撚理定神獸左

以我對男校仔嘅認識
佢地應該唔會忍咁耐 可能一早同你瘋狂玩不合作運動之類

push push push

推到升中冇人apply為止

SOR，仲以為係教書果位師姐PAULINE

一流中學？人唔笑狗都吠啦。

三流就差唔多。

+1

不如巴打去校園台再開post啦，吹水台推一下就沉

推得到而家算係咁

好

(重開)(轉載）德望打壓實錄

麻煩大家幫手推

最近家長日
有舊生 入去學校 貼文宣
校長話 要有家長陪同先可以入學校

聲稱學校地方唔比講政治，

校工群 8成新移民 起碼有1/3係福建幫
有Order清文宣 都好落力

最近家長日
有舊生 入去學校 貼文宣
校長話 要有家長陪同先可以入學校
1家長帶1學生方可入黎， 舊生著埋校服，都無面比
唔比進校

聲稱學校地方唔比講政治，

公眾地方全部都唔比貼文宣
下令校工全拆
班房可以貼，
但家長日， 校長驚家長見到班房有政治野反感
又叫人拆哂去

校工群有8成新移民， 3 - 4成福建幫
好食懶非，學校一有order拆文宣
開心到不得了，

校工無睇係唔係政治野
連謝師字句，學術野 都照拆

舊生都要家長帶?

好好笑

收人2千
食垃圾野

仲要本來食晚飯
驚集會
叫人將個2千蚊1個既校慶飯
改做食早餐，

學校好on9
佢又唔取消， 因為取消會蝕100萬以上要賠返比家長

改到食早上10點 食晚宴既野..............
仲要垃圾

支持同學仔

兩邊都推

教PE 個條伯父開學前已經係自己fb發表要拉哂d學生嘅言論，學校一直冷處理

校規又西，有咩理由迫人着肉絲高踭鞋返學

唔通仲俾你哋班友仔煲大咩

快

啲

執

柒

咗

佢

啦

垃

撚

圾

德

望

🔰🖕🏻🔰🖕🏻🔰🖕🏻🔰🖕🏻🔰🖕🏻🔰🖕🏻

🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰
🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻
🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰
🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻
🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰
🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻
🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰
🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻
🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰
🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻
🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰

🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰
🔰🔰🔰 🔰🔰🔰🔰
🔰🔰🔰 🔰🔰🔰🔰
🔰🔰🔰 🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰
🔰🔰🔰 🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰
🔰🔰🔰 🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰
🔰🔰🔰 🔰🔰🔰🔰
🔰🔰🔰 🔰🔰🔰🔰
🔰🔰🔰 🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰
🔰🔰🔰 🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰
🔰🔰🔰 🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰
🔰🔰🔰 🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰
🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰🔰

造字失敗，

唔

畀

個

post

沉

呀

f

u

c

k

推
學生哥們我地撐你

I

n

g

o

d

h

p

e

返抗呢？
咁多條唔係接受曬阿?

再到佢執為止

*推

🔰⚓️🖕🏻

推啊啊啊

聽講冷處理暗地裏秋後喎

快去裝修啦

抵制垃圾學店

讀德望慘過食屎！

讀德望慘過食屎

ghs

德望真的不了

執柒咗佢啦

食屎德望

唔好讀德望

肉絲

依家明白點解德望要打壓學生

唔怪得啦 今日水落石出，原來有狗係度

diu

推
不平則鳴

垃圾徳望
一定要殺狗女

間學校有狗

真

仲要家教會主席

可以裝修

推返上黎

仕神者卻禁絕聲音
枉為修女

拆德望

佢覺得自己學校唔會冇人讀
咪會大大聲

好大的狗威

撐！

辨學團體係天主教

德望自己人唔團結, 外人都幫唔到

屌 垃圾學校 裝修啦

德望出咁撚多tb 去做狗乸都唔好得去邊

裝修

推！

同學們做野！撐你地

學生會呢？社長呢？快d做野呀！

鏗鏘集都唔俾播仲好意思話自己中立

家長同學舊生快啲一齊罷免殺人犯

原來個家長會會長係垃圾殺人犯強姦犯曱甴

攞

撐

裝修啦，唔洗問啦

呢間垃圾打壓學生已經唔係第一日

應該係隻開槍狗比意見

推，垃圾學校，危機見真章

推甴近平

教畜死全家

原來有魔警背後指示

又係德望

德望手足有咩做？

原來本身係咁

就住tldr嗰句
不如你哋罷參賽啦 表面上亦唔會觸犯校規

德望妹着肉絲

呢間學校同連登好多恩怨情仇...
「德望唔望得」事件

光復德望

痴線

垃圾

屌呢個grace pow以前喺spcs已經好撚仆街

德望肉絲好撚淫

習曱甴

推爆 咩樣嘅教育機構 嚴重打壓言論自由

唔明點解德望要學生着肉絲返學